\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{26 июля, утро / 26 июля, вечер} \\
	\textsf{ } \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{10-2 / 10-3 / 10-1}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Соколов, Тихоновская / Шендерович} \\
	\textsf{Шедерович, Тихоновская} \\
    \textsf{оптика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	Две тонкие линзы находятся на расстоянии $L = 25$ см друг от друга так, что их главные оптические оси совпадают. Эта
    система линз создаёт прямое действительное изображение предмета в натуральную величину. Если линзы поменять местами,
    не изменяя положение предмета, то снова получается прямое действительное изображение предмета, но с увеличением
    $\Gamma = 4$. На сколько отличаются оптические силы линз?
  }
  
\bigskip

\textit{Примечание.} Оптической силой линзы $D$ называется величина,
обратная её фокусному расстоянию $F$: $D = 1 / F$.

\bigskip

\task{
	Сложный объектив состоит из двух тонких линз: положительной с фокусным расстоянием $F_1 = 20$ см и отрицательной с
    фокусным расстоянием $F_2 = 10$ см. Линзы расположены на расстоянии $l = 15$ см друг от друга. С помощью объектива
    получают на экране изображение Солнца. Какое фокусное расстояние должна иметь тонкая линза, чтобы изображение
    Солнца, полученное с её помощью, имело такой же размер?
} 

\task{
	Рассеивающая линза Л$_1$ и собирающая линза Л$_2$ расположены на одной главной оптической оси. Такая оптическая
    система создаёт изображение $A_1B_1$ предмета $AB$. С помощью построения найдите положение главных фокусов обеих
    линз.
}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\draw[very thick] (0,0) -- (6,0);
		\draw[very thick,->] (0.5,0) node[below] {$A$} -- (0.5,1) node[above] {$B$};
		\draw[very thick,->] (5.5,0) node[above] {$A_1$} -- (5.5,-0.7) node[below] {$B_1$};
		\draw[very thick, <->] (3,2) node[above] {Л$_2$} -- (3,-2) ;
		\draw[very thick, >-<] (2,2) node[above] {Л$_1$} -- (2,-2); 
	\end{tikzpicture}
\end{center}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: